【疫市營商】Bitcoin價爆升顯示卡突變搶手貨 飛鹿電腦：投資顯卡挖礦不划算

現在閱讀
【疫市營商】Bitcoin價爆升顯示卡突變搶手貨 電腦商：投資顯卡挖礦不划算

【疫市營商】Bitcoin價爆升顯示卡突變搶手貨 電腦商：投資顯卡挖礦不划算
業界頭條 20:05 2020/12/09

近月無法被凍結的虛擬貨幣／加密貨幣 Bitcoin 價位不停走高，近日更是去到全年新高位，連帶下可用於「挖礦」的電腦顯示卡亦突變搶手貨。

代客「砌機」的飛馬電腦，創辦人余卓羲指出，近期特定型號顯示卡斷市，全因它們已賣往內地 ：「這些顯示卡會用在『挖礦』，即用於生產虛擬貨幣／加密貨幣。其實挖礦這回事一直都有，但比特幣（Bitcoin）近期價位升得非常高，『礦主』願意加碼投資，做多些礦機挖礦。」

90後棄高薪厚職 砌機砌出新天地【見下頁】

余卓羲續稱，Bitcoin 近日價位已回升至 2 、3 年前最高位，一個 Bitcoin 接近 2 萬美元；近 3 個月更升了好幾成至全年最高位。他解釋：「以前挖礦是用 大中央處理器（CPU）的，但後來有人重新編程，並發現顯示卡用的圖像處理晶片（GPU）挖礦功能比 CPU 更強，連帶改變了行業設備。」

余卓羲指出，現在最熱門、回本期最理想的顯示卡分別是 3,400 港元的輝達（NVIDIA）GeForce RTX 3060 Ti，以及 1800 元的 1660 SUPER。兩款顯示卡在內地炒得非常厲害，前者甚至要大約 4,000 元人民幣左右才能買到。」

4000人仔 平過香港

顯卡可以高追 市價二手價只會繼續破頂

2020/12/09